Ette tulli Petrusse Jaan Stiepneem nink kaibas kui temma ollew minnewa kewwaja Karli Prinka käest Petrusse maja wasta wõtno sis ei olle olno Prinkal 6 sülda haggo raggomatta ja weddamata jäeto nink 6 wakka maad röa kõrt kündmata jäeto, nink nõudis haggo eest 4 rbl. nink makündmisse eest 6 rubla.
Ette kutsuti Karl Prinka nink loeti eenseiswa kaibus ette ent temma ütles kül nida ollewat nink ütles et täl ka ei olno maad künneto nink haggo raoto kui ta om Petrusse maija tulno tolleperrast om temma ka nida jätno.
Kohtomõistus: Karl Prink peap Jaan Stiepneensile masma 3 Rbl. röakõre kündmisse eest nink 30 kop haggo sülle eest Summa 4 rbl.80 kop.
Se kohtomõistus sai kohton käüjile kuulutedus nink §773 ja 774. Tal.säd.ram. 1860.a. ärra selletedus mis oppust andwa suremba kohton käümissest, nink Jaan Stiepneeks olli sellega rahhul ent Karl Prinka es olle sellega rahhul nink wimate sai neile ka §881. perra se trükkito oppusse leht wälja antus.
Päkohtomees Jürri Waldmann XXX
Kohtomees Tannil Oinas XXX
Kohtomees Tannil Purge XXX
Kirjotaja /allkiri/
